\documentclass[10.5pt,a4j,titlepage]{jsarticle}
\makeatletter
\usepackage[top=24truemm,bottom=30truemm]{geometry} \usepackage[dvips]{graphicx} \usepackage{listings, booktabs, bm, amsmath, amssymb, amsfonts, url, longtable, color, fancybox}
\font\minyon=min10 at 11mm \font\cmryon=cmr10 at 11mm \def\Big{\minyon\cmryon}
\RequirePackage{float}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\begin{center}
{　} \vspace{8em} \\
\gtfamily{\bf \Big{簡易掲示板システム \\ 設計書}}\\
{　} \vspace{2em} \\
\textcolor{red}{\Big \ovalbox{　社外秘　}}\\
{　} \vspace{2em} \\
\large
\begin{tabular}{|p{5em}|p{18em}|p{3em}|}
\hline
 改定日 & 改定内容 & 改定者 \\
\hline \hline
2017/08/16 & 新規作成 & 澤田\\
2017/08/20 & クラス図の修正，関数定義の追加 & 澤田\\
2017/08/20 & ファイル構成の修正，関数定義修正 & 澤田\\
2017/08/25 & 関数定義修正 & 澤田\\
& & \\
& & \\
& & \\
& & \\
& & \\
& & \\
& & \\
& & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents %目次
\ \hrule\hrule

\section{概要}
MVCアーキテクチャに則って設計する．htaccessのリライト機能を用いて，全てのリクエストをルードディレクトリ直下のindex.phpに集約する．index.php上でリクエストを処理するクラスDispatcher.phpをインクルードし，リクエストに応じた処理の振り分けを行う．\\

\section{ファイル構成}
\noindent/\\
├htdocs/\\
│├ index.php\\
│└ .htaccess\\
└mvc/\\
　 ├library/\\
　 │├ Dispatcher.php\\
　 │└ TemplateEngine.php\\
　 ├controllers/\\
　 │├ IndexController.php\\
　 │├ SignController.php\\
　 │└ BbsController.php\\
　 ├models/\\
　 │├ Sign.php\\
　 │└ Bbs.php\\
　 └views/

\newpage

\section{クラス構成}
\subsection{クラス一覧}
\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & Dispatcher \\ \hline \hline
     ファイル名 & Dispatcher.php \\ \hline
     機能説明 &リクエストを解析し，対応するコントローラインスタンスを生成する．\\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & TemplateEngine \\ \hline \hline
     ファイル名 & TemplateEngine.php \\ \hline
     機能説明 & htmlでの構造定義が書かれたphpテンプレートファイルを元にして，実際にクライアントが閲覧するの画面を出力する． \\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & IndexController \\ \hline \hline
     ファイル名 & IndexController.php \\ \hline
     機能説明 & サイト全体のトップページであるindex.phpに関する処理を行う．動作は唯一，BbsControllerのスレッド一覧表示関数を呼び出すのみとする．\\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & SignController \\ \hline \hline
     ファイル名 & SignController.php \\ \hline
     機能説明 & 新規登録やログイン等，会員情報データベースに関わるページの処理に関する制御を行う．データベース処理はSignクラス，レンダリング処理はTemplateEngineクラスに委譲する．\\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & BbsController \\ \hline \hline
     ファイル名 & BbsController.php \\ \hline
     機能説明 & 掲示板に対する読み込み/書き込みなど，掲示板データベースに関わるページの処理に関する制御を行う．データベースの処理はBbsクラス，レンダリング処理はTemplateEngineクラスに委譲する．\\ \hline
\end{longtable}

\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & Sign \\ \hline \hline
     ファイル名 & Sign.php \\ \hline
     機能説明 & 会員情報データベースに関わる処理を行う． \\ \hline
\end{longtable}
\begin{longtable}[htbp]{|p{10em}|p{30em}|}
    \hline
     クラス名 & Bbs \\ \hline \hline
     ファイル名 & Bbs.php \\ \hline
     機能説明 & 掲示板データベースに関わる処理を行う． \\ \hline
\end{longtable}

\newpage

\subsection{関数定義}
\begin{longtable}[htbp]{|p{15em}|p{3em}|p{6em}|p{16em}|}
    \hline 関数名 & 属性 & 返り値 &説明 \\ \hline \hline
    Dispatcher::dispatch() &public & \{コントローラ名\}Controller & コントローラインスタンスを返却する． \\ \hline
    TemplateEngine::show() &public & void & あああ \\ \hline
    IndexController::indexAction() &public & void & あああ \\ \hline
    BbsController::createAction() &public & void & 新規スレッド作成フォーム画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::create\_confAction() &public & void & 新規スレッド内容同意画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::create\_doneAction() &public & void & 新規スレッド作成完了画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::replyAction() &public & void & スレッド内容画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::post\_confAction() &public & void & メッセージ投稿同意画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::post\_doneAction() &public & void & メッセージ投稿完了同意画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::editAction() &public & void & メッセージ編集フォーム画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::edit\_doneAction() &public & void & メッセージ編集完了画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::delete\_confAction() &public & void & メッセージ削除同意画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::delete\_doneAction() &public & void & メッセージ削除完了画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::destroy\_confAction() &public & void & スレッド削除同意画面を構成する． \\ \hline
    BbsController::destroy\_doneAction() &public & void & スレッド削除完了画面を構成する． \\ \hline                                                    
    SignController::inAction() &public & void & ログイン画面を構成する． \\ \hline
    SignController::upAction() &public & void & 新規登録画面を構成する． \\ \hline
    SignController::up\_confAction() &public & void & 新規登録確認画面を構成する． \\ \hline
    SignController::up\_doneAction() &public & void & 認証メール送信画面を構成する． \\ \hline
\end{longtable}

\newpage

\subsection{クラス図}
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.58]{class.eps}
   \label{usecase}
  \end{center}
\end{figure}

\subsection{画面遷移図とクラス関数の対応図}
\begin{figure}[htbp]
  \begin{center}
   \includegraphics[scale=0.12]{relationdiag.eps}
   \label{usecase}
  \end{center}
\end{figure}

\section{データ設計}
\subsection{会員データベース}
項目:ユーザ名，ログイン用パスワード，メールアドレス

  \begin{thebibliography}{99}
         \addcontentsline{toc}{section}{\refname}
         \bibitem{kmd}aieuo，\url{http://example.com}
  \end{thebibliography}
\end{document}